沈旭暉 : 五眼聯盟將會跟隨美國「人權法」進一步圍堵中國

這是新冷戰時代，風雨欲來。

繼英國爆出駐港領事館職員鄭文傑被中國拘留嚴刑逼供後，澳洲又有自稱中國特務王立強投誠爆料，供出在香港為中國情治機關工作的內情，包括親自策劃綁架銅鑼灣書店老闆李波到內地，同時另一名疑似中國間諜在澳洲神秘死亡。與此同時，美國正在審議《香港人權與民主法案》；早前有香港富豪對美國大專院校的捐款，因政治原因被退回；因為孟晚舟案和中國關係緊張的加拿大，傳出考慮審定香港法案，被中國駐加大使警告。以上都是「五眼聯盟」國家，聯盟外，連比利時孔子學院院長也因為涉嫌間諜行為，被禁入境歐盟……這個清單還有很長，若說一切都是「個別事件」和「巧合」，明顯自欺欺人。
那直接問：和香港有什麼關係？

中國「銳實力」滲透 西方合作反制

首先，這些案件得到西方國家領袖不同程度的背書，例如英國外相公開表示鄭文傑的供辭「可信」（credible）。須知他們爆料前，肯定需要再三內部核實資訊，經過測謊程序，政要才會押上信譽背書。這些領導人明知道北京會以「嫖娼」、「通緝犯」一類標籤回應，也繼續放話，除了反映證人所言具公信力，也把事情提升到更高層次。「五眼聯盟」國家是情報互通的，這些案件同步爆破，而且看來陸續有來，套用北京思維，「不得不懷疑有什麼佈局」。

表面的佈局，自然是中國這類「銳實力」行為，開始滲入各國核心選舉工程、文化產業、教育單位、資訊科技等戰略位置。自從《經濟學人》把這名詞發揚光大，並以澳洲為重災區，西方各國對中國崛起更警惕，反制舉措必然增加。然而，全球化時代的經濟結構，早已令各國之間的相互依賴密不可分，像舊冷戰那樣斷裂交往並不可能，以致各式各樣的制裁，都會局限在個別範疇。

國際「白手套」 香港世界地位迎大變

於是，這一輪諜影風暴，就明顯有所指：香港。在這些案例中，無論是疑似共諜的情報基地，還是受害人的工作單位，或是問題資金的來源地，都是香港，也就是說香港作為一個國際關係的白手套，再次舉世關注。須知美國正在通過的《香港人權與民主法案》，新版本有一個條款，就是鼓勵美國盟友訂立類似法例，以結成國際社會保障香港的包圍網，特別點名英國、加拿大、澳洲、日本和韓國等。加拿大開始討論立法、中方強烈反彈，就是源於此。

但和美國相比，這些盟國對中國經濟的依賴更大，純粹為「香港人權與民主」立法的誘因更小，這涉及國際關係的現實，心照不宣。但假如立法和國家安全掛鈎，動機就大得多。這些國家陸續爆出中國利用香港從事特務行為，甚至是顛覆本國的情報中樞，無疑是合理化立法的契機：要不是各國承認香港的特殊地位，中國要利用香港從事諜報活動，還不容易。世上沒有無緣無故的愛與恨，從現象看本質，香港在世界的角色，正處於大變革之中，震撼恐怕陸續有來。

我大佬

正朝大攬炒方向進發

邊到有美國旗賣？

綠帽引發世界大戰

五眼中澳洲應該被滲透得最深 , 所以王立強揀澳洲申請庇護 , 直接打醒班澳豬 , 都咪話背後無劇本囉

Freemason starts their plot

陳同佳前世係蝴蝶？？

重點：要反中國滲透，就要證明係涉及國家安全問題。同中國對付反對者手段一樣。

快啦屌

好在係沈旭暉講
唔係燒山講

最驚燒山之後又跟住講

未必 , 燒生要攪移民生意 , 唔會講啲咁有利香港局勢嘅野嘅

應該係加大最嚴重吧

人多唔代表滲透得深 , 已經有證據顯示澳洲有議員係中共黨員

「嗱！各位網友」

越嚟越有New Cold War嘅味道

香港要變左中立國

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

已經講咗
話台灣單野擺明係五眼想做野

nice

自從爆左間碟事件台灣開始反間諜
好幾個本身支持國民黨既大粒野，都轉軚支持民進黨
都唔知係唔係身有屎

打柒中共啦屌你老味
Cancer of the world

巴打加油

瑞士

咁就唔使轉usd la

扑野唔戴套引發世界大戰

由六月講到而家都係呢一點
最緊要令佢地知道中共點樣危害到佢地國家既利益

Push

香港本來打主動向世界揭露中共真面目

依加轉打supprt配合國際圍堵中共

【第十五期牆紙】在制度中抗爭
TG CHANNEL :

其實自由世界其他國家都應該會陸續跟美國立「人權法」，畢竟咁多年黎為左入「十四億市場」被支那撚左咁耐，支那而家更想統治埋自由世界，而家認證左香港是支那「春袋」，仲唔用「人權法」有仇報仇同制衡支那

…

其實滲左咁多年依家先知，應該話佢蠢定on9?

成個歐美都滲透哂啦，依家反擊可能已經有d遲

有聲

同時另一名疑似中國間諜在澳洲神秘死亡

「咁就呢單間諜案呢」

冇可能

唔好話澳，紐都其實幾出事